《金融時報》：料五年內近20萬港人移民英國

英國《金融時報》報道，據外交部內部估計，五年內將有近20萬名持有「英國國民海外護照」（BNO）的香港公民可以移居英國，或成英國近年來最大規模的非歐洲移民之一。

報道指外交部廣泛估計將有近200萬香港居民符合申請資格，確實移民數字中位數為18萬，達「大量湧入」程度。另一位消息人士則表示，估算值剛好超過20萬。外交大臣相藍韜文（Dominic Raab） 早前證實，英國將向近300萬名持有BNO的香港公民提供「公民身份途徑」，以回應中國對香港示威者的鎮壓。

得20萬咁少
唔係300萬合資格咩

英國加拿大澳洲美國台灣 加埋100萬差唔多

冇計埋打仗風險

好多係中老年
應該唔會咁大意欲移民

(英國逃生圈)在英港人應立即就地組織香港移民協會

淨係話搵唔到咁多錢呢個籍口嘅都80萬
話無朋友嘅又80萬
做孝子嘅又100萬
話無錢嘅20萬
差唔多啦

有人唔想去英國，可能選擇台、日、加、澳、新等國家

要留係香港投泛民呀

得200萬符合申請資格
FT成篇原文都無提到依個數

拎住bno既人可以好多有其他外國護照

唔好話教精你地

你呢一代唔去，以後世世代代做支那人

末代英藉香港人

英藉投資移民最少要200萬鎊。
重要將來少左歐盟東歐仔爭工做。
自己諗含金量有幾多

每人老強有30萬，乘20萬，600億港紙

澳洲20萬

為下一代去英國捱生捱死6年都值

識玩緊係老年既留返係度用政府資源
交最多稅既中青年走啦

唔止要去 仲要篤藍絲同紅二代灰
令佢地世世代代做支那人 永不超生

合資格都唔一定會去英國既
多數係後生至中年會去
搵到啲錢果班都唔會想離開香港
怕走左搵唔返呢個人工，維持唔到現有生活水平

為左供樓 願意做支那人既所謂‘香港人'
棄之無味。

如果中共下年倒台
香港重光

咁就唔洗移民
應該考慮埋呢個情況

外交部，以為又係緊爽

真係，身邊既中產最大考慮係人工
佢地要係香港先有中產既收工

人工 vs 自由

佢地要咁選擇, 真係抵佢地死

呢個真

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 BNO「5+1」 #快閃文宣 #取回強積金 #香港自治法 #移民走資

嗱，我上面個推論中撚晒

你真係當英國佬ON9架咩
300萬個撚個唔撚審查就批?

冇錢冇技術既點走呀
以香港40000以上人工太約得唔夠20%黎計
300萬入面得60萬
有啲可能已經好老唔諗住走
仲起碼有最少二、三十萬先過到去
20萬人差唔多喇

大約

要查咩?
扣完藍屍都有200萬起WO

又想搶港人了

如果大量DQ / 35+，佢唔認個選舉，應該好快走20萬

最top嗰班走曬

英國佬計晒數

開口牌就300 萬
實際上就估大概二三十萬
不過呢班係d高質有信心可以喺英國融入生活嘅拼勁後生仔/ 中產家庭

之後發生咩人道危機
英國佬都已經戴晒頭盔

佢地計數真係好勁

無可能咁長時間

好多奶油

有咩生活水平

揾十皮間屋細過人地做收銀

其實係

免費移民，捱6年有下一代

真係，我自己依家30
得2萬人工，就算做多幾年
最多都係3萬左右
買樓又要一世做樓奴
我寧願去英國博一博

我覺得呢個數都幾準
大把人根本走唔到

5年點都儲到錢

都要睇下香港係咪仲會好似一路以黎咁吸金

可能300萬合資格入面，已有一部份人離咗世

傻尻先會為左個份人工留係香港捱貴租 供貴樓，仲要受支共港共壓迫

香港又係捱 英國又係捱
除非本身有外國藉，仔女讀國際學校。就可以留底
其他根本上移民係最好選擇。

啱呀 四十+嗰班做嘅職位/生意 只有香港先做到
出到去咪又係廢人一個
年輕人論學識又多過佢哋 英文又好過佢哋
咪尤呢班中產留喺香港囉 你估佢哋唔想走咩
係走咗更加生存唔到咋 最叻咪送仔女出國

樂觀預計就係嘅
不過小學雞心態就無人計到

反送中到依家年半都冇
由國際大都市變成中共極權地域
真係仲有五年？

而家講緊法理上既國民權利
你一放邊有咁易收番

英美賣野都要時間 唔會好似普通市民話走就走 佢地一日未走晒 我覺得反而香港仲安全

199999個窮撚+1個誠哥都死啦

公道啲講 英國佬起碼冇開口講到明有條件
事實真係有好多人冇條件走 邊個國家收留都一樣
又會諗冇錢又會驚唔識英文 依啲就係個人選擇 人哋冇可能幫到你

用吓個閪腦啦
合資格係咪全部300萬人
有錢有學歷有技術無包袱？
20萬人算好多

5年就儲到錢
咁香港無窮人啦

去做下藍領反而仲有得撈下
依家唔湯唔水咁
利申同你有d似

做IT就最正， wfh人工又ok

有bno 冇錢 揮手區
3x歲人 戶口得十皮
交租食飯水電家用結婚旅遊...

如果有層樓嘅中老年梗係賣撚咗佢過英國買幾層收租啦
咁冇樓嘅就喺香港食資源抵啲嘅，假設佢唔突然連社福制度都照般大陸

幾皮都黎緊8月走啦，馬死落地行，九成香港人祖先游水黎香港都無人無物啦，有啲直頭唔識廣東話去到後黎都慢慢生存到，甚至所羅門魚去美國時除左Coca-Cola外乜英文都唔識，今日一樣做到區議員，揾籍口唔走既人其實只係懦弱驚改變

其實係，除非本身事業上咗軌道，否則去到一來有英藉對自己同後代都好，二來英國樓價平咁多，間接喺英國揾錢value都高d

將香港層樓變賣可能去到靠Passive income
再一家人一個人返份頹工已經唔使愁仲要養到一家幾口 （假設物慾唔高）
而冇樓就更加去應該闖啦，不過呢種情況帶埋年紀大嘅家人就煩啲，最好自己或者兩公婆加仔女去

外國工作係比較麻煩
有朋友原本好多年前已plan曬，佢另一半係BC，英國啲嘢係個邊啲親友都報曬料，未有疫情之前還可以
但宜家佢都可能只可以留係香港賺得幾多得幾多，最多係老婆細路過去先

另一朋友問過吓當地友人，情况都係差唔多
不過佢地有老婆有小朋友就係難攪啲

如果你地單身又廿幾歲，真係值得去試吓

我覺得為咗抗爭留低都合理。
冇朋友、做孝子咩玩法？

揾十皮好多都有兩間屋啦，
唔駛做收租都得。
係呢幾年資產暴漲，月入十皮先可以供到千萬樓姐

都係細過人地
棺材屋呀

其實40即係97年代既學生，普及教育下，好多都有個大學degree，正正常常唔會差過你地fresh grad。看得自己那麼高

賣樓過去都得啦，
無樓既走去笑有樓個班

咁係去個邊買啦

有大學學曆無咩用架

其實係適應同放棄既野
有事業反而係負擔

點都要試

係免費移民
以前你要俾好多錢或者好勁先得

係，但樓上條友講到40+個d係廢人咁

買咩名牌

我一個袋都無

講得好

我認識好多都廢
不停話無錢，個邊難揾工。。。
前提係佢係政府工

走唔到，票又唔敢投
得把口

手足最近放番出黎？

收到

準備走佬

識人有幾球資金

最好唔好走

咩料，你問乜9

*回歸英國

佢講緊本來要咁多錢

好多人要照顧藍絲廢老父母所以唔走

一定會特然落閘架拉

mpf呢

懶人總有籍口

我同你一樣...
Mpf 得60萬

由煲底見變五眼+台日見

肯做去邊都生存到

屌，聽到都想死

賣樓帶埋老婆仔女一齊去有幾難?
自己移左民留低夥計幫佢搵錢就得啦

每人拎走100萬
Total 2000億

又岩喎

個班 一早有外藉啦
反而係藍絲重陣

諗住辭左份政府工過去試下
失敗左返黎拎綜援

會再走一班97仲打緊工，依家做緊老闆既人

有冇啲窮撚後生仔幾皮嘢都去

自膠

有可能

廿萬太少

走到先講啦

呢個機會係零

應該打錯字，20萬個家庭唔係20萬人

我覺得俾盡都係十萬人左右 仲要最多人一定係AUS

得2萬 唔洗諗 走啦
5萬以上果d 先走唔到

而家去旅行咩

如果一家三/四口+父母任何一方技術移民加投資25-30萬鎊，其實唔難吸引大量人走。
我覺得好多專業人士，尤其係細路仲讀緊小學個班應該賣樓走好多。
另外後生仔個班，可以創業移民（投資3萬鎊+）或者好似紐西蘭咁搞個Master 之後比居留權咁，保障入去個班之後唔會個個變曬又唔讀書又想呃福利嘅廢佬藍絲。
為左確保唔好俾班人攞完即刻返曬黎香港，轉BC 前個六年不得少於65個月係英國境內，轉BC 後4年不少於40個月係英國境內。

政府工而家都唔再係鐵飯碗啦

香港太多人，走咁 D係好事。

好多同年嘅都冇讀過U 中五畢業
40+喎 唔係30+呀
四十幾嗰啲喺香港過得好哋哋 話自己係淺黃 但票又唔投 淨係話去到外國搵唔返咁多錢 寧願等啲仔女升中先送佢走
做公務員嗰班就唔同 呢個年紀搵成7-8皮 一早搵夠走得啦

唔係廢人 只係佢哋太多嘢諗姐 然後就散發失敗主義俾啲後生

喺外國搵少啲生活水平都屌打腥港搵十萬個陣 淨係住屋同自由人權都秒腥港九條街

90後=20+ 畢業無耐無父幹未必夠錢 不過最想走
80後=30+ 好多不高不低又儲到d 錢 走最多應該係e班
70後=40+ 人工已經唔錯又有家庭 唔捨得放棄comfort zone 當然都可能會為仔女由頭黎過
60後=50+ 唔講啦

咁多！？ 我mpf得十幾萬 成日冇升冇跌

最後逃生門

自己諗 唔走是笨柒

dna決定一切

雖然冇得一概而講
但ed都係所謂幫後代洗底既機會
成日怨自己老豆老母廢果d,到自己有得揀既時候又會點

根本喺香港又要返工又要供樓，去英國又係一樣，咁點解要喺一個獨裁無自由嘅地方做

班怕搵唔到錢既人留返係香港做中國人
等比人收割

使乜講到咁複雜姐？又年齡層又幾錢人工又剩！頂唔順個政治氣候，住得唔開心就已經夠動力執行李買機票走啦。你睇加拿大個經濟咁樣，都大把香港人拖男帶女一家大細回流啦，屋又貴過以前好多，又未必搵到份好工，但班人真係冇有怕，超市油站food court工照頂住先。

公司成Team 30人
計劃下年走/等外國疫情無咁嚴重走有5個
不過全部都喺三十歲以下

如果頭5年無福利但可以交少D稅會吸引到多D人去

因為佢地係香港先搵到中產既收入同地位，尤其做金融既

好多原本計劃自己係香港搵錢，仔女送外國讀書
退休先成家移過去
但而家要佢地放棄香港既事業過去

識好多有BNO都話唔會去, 驚搵唔返咁多錢, 寧願做港豬收高人工,唔出聲屌政府.

講真吖，喺外國搵少咗，但屋又大返，歐洲食物又平返，車又平咗

佢地都唔介意
最重要香港係屋企 個屋企俾第二個侵佔都冇所謂 一齊住lor

咁我好支持呢種人留係香港

咁就移民啦

就是要這種精神

咁可以unfriend
價值觀唔同

別天真了, 暫時沒人能戰勝武漢肺炎的

葉公好龍咪呢D囉
講就話要居留權

梗係移啦，放我走啊

都幾多喎20萬

老實到最後有無十萬都成問題，大把人驚呢樣驚果樣

到你地諗完既時候仲出唔出到境都成問題

有好多人搶住續BNO
到有聲氣又話唔會去
唔知咩心態, 拎黎去旅行?

以防萬一架咋啲人

仲有咩萬一, 到時變集中營拎咩都冇用